（跑了）李嘉誠出售成都南城都匯項目物業 套現78億獲利38億

長實集團 （01113） 公布，其透過旗下子公司HLV及Chinex，以10.1億美元（相等於約78.47億港元），向禹州集團 （01628） 及成都瑞卓置業各持股50%的合資公司大手出售成都南城都匯項目物業。長實預期將就出售事項，錄得約38.11億元之得益。

另外，買賣雙方亦簽署貸款協議，長實向買方墊付3.43億美元貸款（ 約26.58億港元） ，作為買方支付部分代價的資金，利息按照倫敦銀行同業拆息加年息5.5%的年利率計算。

長實回應指，成都南城都匯項目設有23253個單位（包括住宅及商舖），在之前的銷售活動中已售出16503個單位，最近大手出售的部分涉及剩餘6750個單位及部分車位；長實在項目公司中保留一名董事，其將協助項目運營，住宅單位亦將精裝修升級後推出市場。

長實強調，資深顧問李嘉誠及主席李澤鉅均對香港及內地充滿信心，除了長實於本年5月下旬以49.5億元投得將建成超過2800個單位的安達臣道地皮外，李嘉誠及李澤鉅亦透過共同持有的公司及李嘉誠基金會擁有的公司，先後多次增持長江實業股份，單計最近12個月，已累計斥資近32.8億元。

過去10年，長江實業在內地之物業銷售收入（包括個別單位出售及大手出售）平均約每年280億元，計入是次大手出售成都南城都匯項目單位所獲得收入後，本年度物業銷售步伐預計跟過去10年相若。

https://inews.hket.com/article/2704373

禹州集團 （01628） 及成都瑞卓置業

涉嫌幫助走資
已違反蟈安法

美國成都領事館關閉，李嘉誠成都撤離？

長實強調，資深顧問李嘉誠及主席李澤鉅均對香港及內地充滿信心

最驚誠哥唔講呢心口

同支共一樣

Wealthy people need to bring the cash back and invest heavily (e.g. stock buyback,etc..) to SHOW loyalty.. otherwise...!

別讓他跑了

真係好撚屈機，咁都搵到水魚接手

如果唔係咁講 點樣有傻仔買

合資公司買返姐
如果唔買人地點睇

借錢比人買自己野
呢家個勢仲點會還得起

蝕錢走喎

就算走數 誠哥都冇蝕本
打個和甩到手最緊要

的確套到現就當贏
當保護費

李嘉誠又幾個月前知道中國會關閉美國大使館！

又坐時光機？

李嘉誠：原來重有野未賣

之後就賣左

又跑

成都：八十億有二萬個單位
香港：五十億有三千個單位（嘅地皮）